求租屋攻略

依家想搬出去自己住
想問吓應該點入手
同埋有咩要留意
Thx

Push

點解我開post成日冇人覆

上網又好，落去搵AGENT又好，睇多幾間
唔好咁快決定，睇到間鐘意既都唔好咁明顯，因為有時佢知你鐘意可能開既價又唔同。
同埋留意下交通配套，行過去地鐵站、巴士站有幾遠。
另外，真係睇中左一間，可以唔同時段上去望下(如果係吉屋有匙)
寫租約既時間清楚D有乜野係本身破爛，唔好因為細微而唔寫，如果有傢私包埋就要一一寫清楚。
其他水電煤上一手有無交哂錢可以check下(有時AGENT會幫下你問如果好人~)
自己怕就上網查下附近係咪OR有無兇宅...

P.S. 小小自己心得only

多謝巴打

我依家有睇591
我見有啲九龍8000左右
租到200呎 會唔會有伏

要上去睇過先知，呢樣好難答你。
有時可能係唐七樓都會咁平...(即係你要行7層樓)
又或者係大小小既劏房都唔出奇，我試過去睇一間劏房大約都會150呎，配套都OK，但係比我見到隔離有個好似有個奇奇怪怪既人住左係度，所以都係不了

我係驚上網睇有假盤同埋層樓出過事

同埋200可能係建築面積..實呎可能得勁細

你可以試下約睇，不過如果你係女仔就小心D，搵多兩個朋友一齊上去，當幫手睇下間屋。

帶定紙筆去寫下每間屋有咩好、有咩唔好，因為有時睇得太多間自己都唔會記得D細節，當然影埋相比較就更好，同埋問下朋友意見

仲有，如果你資金足夠，你試下同業主講一次過交半年租，咁可能個租金就有得再叫平D

應該係實呎
佢寫嘅係真嘅話

大概要用幾耐
先揀到一個單位

幾耐就唔記得，但記得睇過超過十間以上，可能我嫌三嫌四
同埋我同朋友一齊租，有時我鐘意佢又未必OK

現在租屋好似見家長咁
問收入，興趣，嗜好
一答錯就bye

你發生過咩事